%Fabian Huber
%T.IS-E2A
%07/11/2020
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper, top=3.5cm, bottom=3cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }
\usepackage{mathtools} % math equations
\usepackage{textcomp} % loaded by gensymb
\usepackage{gensymb} % for the degree symbol
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9}
\usetikzlibrary{angles, quotes}

\title{Vecteurs}
\author{\vspace{-5ex}}
\date{\vspace{-5ex}}

\pagestyle{fancy}

\setlength{\parindent}{0pt}

% Header and Footer
\lhead{Fabian Huber}
\chead{Vecteurs}
\rhead{\today}

\lfoot{Version 2.0}
\cfoot{}
\rfoot{Page \thepage{} sur~\pageref{LastPage}}

\begin{document}
% Affiche le titre
\maketitle

% Affiche l'en-tête sur la page qui a le titre
\thispagestyle{fancy}


\begin{figure}[h]
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                axis lines = left,
                xlabel = $x$,
                ylabel = $y$,
                xmin=0,
                xmax=7,
                ymin=0,
                ymax=7,
                axis line style={->},
                ticks = none
            ]
            \coordinate (A) at (axis cs: 0, 0);
            \coordinate (B) at (axis cs: 5, 5);
            \coordinate (C) at (axis cs: 5, 0);
            \coordinate (D) at (axis cs: 0, 5);
            \draw[ultra thick, ->](A) -- node[above]{$\vec{v_{1}}$} (B);
            \pic [draw, -, "$\alpha$", angle eccentricity=1.5] {angle = C--A--B};
            \draw[ultra thick, ->](A) -- node[above]{$\vec{v_{1x}}$} (C);
            \draw[ultra thick, ->](A) -- node[right]{$\vec{v_{1y}}$} (D);
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \centering
    \caption{Représentation d'un vecteur.}
    \label{fig:vec1}
\end{figure}



Un vecteur polaire s'écrit comme ceci :
\[ \vec{v_{1}} = (v_{1} [m/s] ; \alpha \degree )\]

On peut le convertir en vecteur cartésien comme ça :
\[ \vec{v_{1}} = \begin{pmatrix}
        v_{1x} \\
        v_{1y}
    \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
        v_{1} * \cos \alpha \\
        v_{1} * \sin \alpha
    \end{pmatrix} [m/s]\] ou $v_{1}$ est est l'intensité du vecteur (sa "longueur").

\vspace{5mm}
Additions de vecteurs :
\[ \vec{v_{1}} + \vec{v_{2}} = \begin{pmatrix}
        v_{1x} \\
        v_{1y}
    \end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
        v_{2x} \\
        v_{2y}
    \end{pmatrix} =\begin{pmatrix}
        v_{1x} + v_{2x} \\
        v_{1y} + v_{2y}
    \end{pmatrix} [m/s] \]

\vspace{5mm}
Soustractions et multiplications de vecteurs :
\[ 2 \vec{v_{1}} - \frac{1}{4} \vec{v_{2}} = 2 \begin{pmatrix}
        v_{1x} \\
        v_{1y}
    \end{pmatrix} - \frac{1}{4} \begin{pmatrix}
        v_{2x} \\
        v_{2y}
    \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
        2 v_{1x} - \frac{1}{4} v_{2x} \\
        2 v_{1y} - \frac{1}{4} v_{2y}
    \end{pmatrix} [m/s] \]

\vspace{5mm}
Pour obtenir l'intensité d'un vecteur:
\[ v_{1} = \sqrt{v_{1x}^2 + v_{1y}^2} [m/s] \] car l'intensité est l'hypoténuse d'un triangle rectangle.

\vspace{5mm}
Pour obtenir l'angle d'un vecteur :
\[ \alpha = \left\lvert\arctan{\frac{v_{1y}}{v_{1x}}}\right\rvert \]
Il faut ensuite définir dans quel cadran le vecteur se trouve.
\begin{figure}[h]
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                axis lines = center,
                xlabel = $x$,
                ylabel = $y$,
                xtick={-5,-4,...,5},
                ytick={-5,-4,...,5},
                xmin=-5.5,
                xmax=5.5,
                ymin=-5.5,
                ymax=5.5,
                axis line style={->},
                xlabel style={below right},
                ylabel style={above left},
            ]
            \node[] at (axis cs: 2.5, 2.5) {I};
            \node[] at (axis cs: -2.5, 2.5) {II};
            \node[] at (axis cs: 2.5, -2.5) {IV};
            \node[] at (axis cs: -2.5, -2.5) {III};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \centering
    \caption{Cadrans des angles.}
    \label{fig:cadrans}
\end{figure}

Selon le cadran, on doit faire un calcul : 
\begin{itemize}
    \item \textbf{I} : L'angle est le bon.
    \item \textbf{II} : $180 - \alpha$
    \item \textbf{III} : $180 + \alpha$
    \item \textbf{IV} : $360 - \alpha$
\end{itemize}
\end{document}
